教大校董會主席：是否想張貼者當子女老師？ chegnlap：梗係想

【冒犯言論風波】教大校董會主席馬時亨稱追究到底：家長是否想張貼者當子女老師？

作者：chenglap

緊係想，好過你班教畜

作者：chenglap

仇恨和同情都是感性, 真正的冷血不是這樣的, 冷血有兩種, 一種是漠不關心, 另一種是在發生不幸的事情時, 立即先計算怎樣從中取利. 真正的冷血是完全不打算去理解別人的感受. 同情是感同身受, 而仇恨則是為對方的不好感受稱快. 本質上都是建立在理解之上的.

作者：chenglap

電腦奇俠這故事裡, 主角是個善良的機械人, 裝上了良心回路, 認為自己有人性, 一直想要變得更像人類. 而在最終的結局中, 他終於擁有人類的靈魂, 但那是他被裝上「邪惡回路」之後, 他才明白, 如果只有善良, 根本就不是人類, 而是另一種沒有人性的怪物.

作者：chenglap

我唔否認一樣野, 人受得越多創傷, 個人就會變得越 cynical, 越負面, 睇個世界越灰色. 對人越唔想提出關心同感情, 呢個係人類既自然演化, 係面對個世界既反應. 一個人失去過好重要既野, 或者比人傷害過好深, 你仲期望佢大愛包容寬容, 其實係奢望.

而且人係無辦法變返純潔同天真的, 就好似大自然被破壞, 你就算種返樹林都係人工一樣.

所以個社會好好經營, 樣樣野唔好監硬黎, 唔好破壞或傷害本地既文化同生活, 唔好建立一堆訴諸恐懼同標準不明既法律. 就係唔想咁多人被迫到太現實, 希望仲多d人可以保留少少好似細路仔咁既善意, 童真同埋純真. 而唔係好似狼同野獸咁, 樣樣講力量, 講錢, 講實力, 弱肉強食, 懷疑同信任唔到任何人, 以及預左隨時出賣人同被出賣.

家陣我地講既野同做既野, 都係唔想香港惡化落去, 變強既過程, 係會令人失去左d野. 好多野, 係創傷後遺症黎的.

已經變強既人, 就放係佢更有權力既位置, 為既就係令多d人得到保護, 有權既人如果係廢拉, 契弟或者天真, 咁就會有好多底下既人受害. 人類個社會就係咁進化, 而香港都唔會避免得到.

呢個世界之所以有細路女可以天真可愛咁生活, 有文青可以日日飲咖啡搞浪漫, 係因為有堆受盡蒼桑既麻甩佬阿嬸係後面承受左好多污糟野.

作者：chenglap

香港人能有同理心, 是因為香港曾經有一段時間, 有相對好的治理, 使不少人都有一個相對好的環境, 遊刃有餘的去關心. 我們在八十年代, 還可以關心埃塞俄比亞小童的飢荒, 九十年代, 可以關心華東水災, 希望工程. 但今天我們是自顧不暇, 要關心的是怎樣保衛我們的文化與權利, 敘利亞比起埃塞俄比亞更慘都已經跑出我們的視線外了. 但也不是每個香港人都過得不好, 不少人還是能做被尊重的工作, 以及住不錯的環境, 所以必須體會的是: 我們的社會終究就是差距越來越大.

作者：chenglap

壓迫者的家人遭遇不幸, 家人本身至少沒被證明不是無辜(對, 我在用 double negative)的, 有人的重心放在同情很可能是無辜的家人, 而不忍多說一句話. 有人的重心在於壓迫者遭受不幸, 而感到愉快.

這兩者都是人性的一部份, 並不能說另一種沒有人性, 同理心和報復心都是人性. 畢竟每人的處境都不一樣, 我會比較有同理心時, 是因為我的處境不算太壞, 當我的處境很差時, 我也不會有多少同理心. 同理心不是固定的, 而是隨人的景況心理而變的.

人可以一時很有同理心時, 在另一個時空卻很無情, 也可以一時很有報仇之心充滿黑色的想法, 但在另一時空裡卻很寬宏.

因為政府的政策受很大傷害, 親友受官司壓力, 甚至在坐牢的人, 而暫時他們沒有任何方法可以傷害對方, 以此作為心理補償, 也不會說到是不道德. 而我相信大部份人, 都參雜兩種情緒, 即, 我們都對事情有同理心和報復心, 只是在這個時刻中, 我們哪個情緒壓倒了另一個.

看起來很像各打五十大板, 但我認為, 如果真的有甚麼是錯的話, 錯的是不理解另外一種情緒.

一方面, 感到痛快的人, 自然要想一個問題, 上一代做錯事, 下一代要承擔多少責任? 即, 我們照照鏡看自己, 我相信至少有一半的人, 他們的上一代的政治見解和自己是相反的, 也就是說我們上一代多數是對立陣營.

如果他有權有錢的話很可能就是壓迫者, 就算不是, 很可能投票時也是投壓迫者.那我們就算再有復仇心也好, 要明白這個標準很可能就會用在自己身上, 不然也很容易用在自己的親友身上, 有一天某個你的好朋友遭遇問題時, 周遭的人可能也會覺得抵死, 即使他甚麼也沒做, 甚至根本反對他父母. 也就是說, 理解同理心並不單純只是感性, 也是有顧慮到不想別人對自己也用相同的標準.

倒過來說, 同理心的人, 也要明白抱著報復心態的人是甚麼回事, 不能單純說他們不道德, 或者口不擇言. 把他們視為單純被仇恨控制的人. 而要理解他們很可能就是被壓迫者, 比起不幸者, 可能承受更多的壓力和創傷, 而且沒有受惠, 處境變得很差, 例如自己正在打官司? 例如自己的子女正在被教育制度壓迫? 甚至有好朋友在坐牢, 正在張羅錢去維持他們家人的生活, 這樣, 他們對於這種壓迫者, 受惠者的不幸有復仇心, 畢竟也是一種發洩, 人性的一部份.

同理心和復仇心都有更好的用途, 即, 以同理心而言, 在這件事之外. 其實有很多還活在的人需要支援, 很可能需要捐款或關懷, 或者有人幫他們發言, 同理心會在這裡發揮很大作用. 至於復仇之心, 如果能化為行動, 把更多人團結起來, 形成更大的力量, 真正的憾動對方的權力, 以自身的力量完成報復, 才會真正的令大家感到痛快和滿意.

會變成必須訴諸報應論, 是因為我們未能形成現實的復仇力量, 對於壓迫沒有辦法有效的反抗, 才會需要這種心理的治療, 但我們終究需要的並不是安慰, 而是力量. 我們需要的是更大的力量. 報復之心最後要形成的是追求力量的雄心, 追求自己的社會影響力, 財力, 更大的組織, 更深入的計劃, 更多的同伴, 而不需要再望天打卦, 等上帝或上蒼幫無能的我們去復仇, 而是自己就有能力反抗與復仇. 所以, 點到即止, 至少不應該因為這種痛快, 而對自己曾經的同伴開火.

而同理心和報復心本身, 是應該互相尊重對方的存在, 而不是否定對方的存在, 如果只有其中一部份, 那實在也不算是完整的人性. 要改善我們的情況, 也只有同時能掌握和控制兩種心, 並把他變成更強力的用途. 至少, 我們絕不會因為在這件事上因為理解不到, 感受不到, 就去跟自己的朋友過不去-----我理解你這樣想, 我也希望你理解我, 那就行了.

鄧卓文:
單就同理心而言其實都好有趣，如果話因為要有同理心，所以唔可以仇恨同咒罵，咁lee份同理心就似乎係無分到比因被壓迫而仇恨既人。

Cheng Lap:
我認為要面對人類正面和負面的情緒才是完整的人.

作者：chenglap

若香港人移民了北愛, 那香港人今天就會全盤變成那樣的人: 看不起旁邊的愛爾蘭人, 說香港人勤力, 有腦, 而愛爾蘭人則懶惰只會搞事. 然後熱愛遠方的中國大陸, 期望他的強大能幫助香港人在那邊, 權利上壓過愛爾蘭人. 也看不起留在香港的人, 認為他們沒有未來, 甚至更壞的是, 經常回到中國大陸和香港, 一味只想賺錢, 剝削兩地人民, 賺完之後回北愛爾蘭安全地享福.

看來香港人還是沒移民北愛比較好.

Sian Lo Lung:
能爆發雨傘革命是以前的香港人想像不到的。香港社會會吹起左翼思潮，是以前香港人無法想像的。既有左翼也有右翼，各種政治理論也陸續發展，這個不就是以前高登仔所響向的香港政治發展？有血有肉，香港人是越來越像人。

作者：chenglap

飢餓不死人的話是一種福氣, 飢餓才能夠讓你享受美食, 不會飢餓的人, 總是味同嚼蠟.

LungZeno:
想起一段英語視訊，就是說，因為人間不是天堂，所以人類才會發展出同理心。但歷代歷國都很多人追求天堂……

chenglap:
如果人間真的如天堂, 但人人都麻木, 那麼, 這個天堂就是真正的地獄.

作者：chenglap

如你問我萬惡以甚麼為首, 我認為是「麻木」, 就是對別人的苦難沒有任何反應. 人因為對於別人的苦難沒有反應, 沒有感覺, 不賦與價值, 就會對於很殘酷但不自知的行為. 甚至並不覺得自己的行為有任何問題, 因為不知道這會對別人構成多大的傷害.

陳冠希2015新歌《東方快車》強打「我是中國人」

《東方快車》歌詞：

一個中國人
作為黃種人
台灣中國香港點解係都要分
點解唔一齊have fun
一齊roll blunt
點解唔團結同一個精神
無論你覺得自己有幾掂
外國朋友問最正嘅翻版碟 喺邊
唉 我哋撇唔甩我哋黃人嘅身份
我係香港人
唔用粗口講嘢我哋覺得冇乜癮
我係中國人
上海廣州北京啲銀紙係咁印
代表我哋黃種嘅男人
感謝台灣台妹
簡直係極品
我係中國人
就算出世揸住加拿大嘅身份

作者：chenglap

你去叫每個月把自己大部份收入拿去交租交強積金, 擠在狹窄的住處和公共交通工具裡, 生活朝不保夕, 為了幾千元憂慮, 吵架打架甚至死人, 每天因為小事, 甚至沒做任何錯事, 被罵被酸被打, 隨時會因為一句話就被拘捕喪失自由, 連食水食物都會令人生病, 連坐著電梯都會有生命危險, 住在家裡附近都有大爆炸, 交稅養著一堆官每天說指鹿為馬的話, 隨便就把人弄進監獄, 每天要對抗處心積累消滅你的文化的人, 跟你一起 have fun.

對於別人的困苦完全麻木的白痴.

作者：chenglap

其實甚麼時候的誰灌輸了那麼多人, 「中國人」是一個種族的幻覺? 明明我們每天打開電視都能看到韓國人和日本人有同樣的髮色, 膚色, 眼睛色, 為何我們都能無視這現實?

想！ 我愛廣東話！ 諗起比d 連廣東話都講唔好既老師教就嘔心

我先唔想我個仔女畀班偽善同犬儒嘅人教

想！佢地夠真誠 明白正邪 是非黑白 絕對想佢地做我子女既老師

雖然曾啟榮是通緝犯，但馬時亨從不忌諱對這位長輩的愛戴。三年多前，馬時亨飛去臺灣給舅舅賀壽，當時在壽宴上，他感觸多年來因為官職在身，甚少探望對方，因此內心很難過，一時忍不住淚灑當場。表弟曾志偉也曾說過：“父親一直很疼惜表哥，之後表哥做了局長，父親更引以為榮。”兩老表一直感情要好，年少時常一起踢球。馬時亨當官之後，也曾邀請曾志偉幫忙，2007年昂坪吊車重開時，便請了志偉試坐宣傳。

一個逃犯既外甥...